馬哈蒂爾反對中國人大量移民：否則我們最後須住到森林邊境

馬來西亞傳媒報道，首相馬哈蒂爾表示，馬來西亞政府不歡迎中國人大量移民及在馬來西亞買地置產，因為中國富人大量購置土地，將限縮本地人的生存空間，否則「我們必須越漸搬離城巿，最後必須住到森林邊境去」。

馬哈蒂爾周六在「2018年土著與國家未來大會」表示，馬來西亞大城市的高樓大廈，目前大部分都由大馬華裔持有，可見華裔的勤奮和能力。他說，倘若開放讓300萬中國人移民及置產，往後土著恐怕將會在城市裏失去生存空間。

「當今大馬」報道引述馬哈蒂爾說：「中國人他們非常勤勞能幹，也在商業事物上富有經驗，他們並不（像馬來西亞華人先賢）來自勞工階層，而是非常富有的人。我們要如何跟他們競爭呢？」

他續稱，「我認為，倘若我們再接納300萬名來自中國的華裔進入大馬，我們將會失去空間。他們有很多錢來購買我們的土地，我們則必須越漸搬離城市，最終必須住到森林邊境去」。

「當今大馬」引述馬哈蒂爾表示，馬來西亞已認同和接納馬來西亞籍華裔，並敦促土著積極與大馬華裔合作發展國家。他說，大馬華裔先賢早期從事中低層工作，如小攤販和木匠，但如今已靠着努力獲得成功，應當獲得合理接納。

他強調，今日的「土著與國家未來大會」，旨在提升土著的商業競爭力，以確保土著能在商界與國內其他同胞良性競爭，「我們（土著）目前在政治領域還算可以，但在商業領域，我們卻因為某些缺點而無法跟他們（華裔）競爭」。他說，「這就是這個大會的主辦目的，我們必須提升土著的競爭力，以便與這些跟我們擁有同樣國籍的同胞們互相競爭」。

馬哈蒂爾早前訪問中國期間，曾表示馬來西亞不允許類似「新山地產項目」下的大量移民。隨後，馬哈蒂爾於8月27日表示，政府禁止外國人購置新山森林城（Forest City）房地產。然而，大馬房地部長祖萊達指出，此事還未正式定案，馬哈蒂爾所言只是非正式的宣布。森林城發展商碧桂園太平景私人有限公司強調，已遵守大馬法律向外國人售賣房產，並會尋求首相辦公室澄清上述事宜。

馬哈蒂爾今年再度上台後，叫停一些中資項目。上月他到訪北京，在結束訪問前宣布，決定取消東海岸鐵路以及沙巴和馬六甲兩項天然氣管工程等中資項目。他說，中國政府對他的決定表示理解，不反對撤銷。